# Rome日记 #
> 2017年8月23日


##皇嗣纷争——事件树

1. 如果要修改提案加挂变量，那么有三个地方需要同时修改。

	a.ListValue 子UI模块中 ---建立List生成可选项

	b.UIS_Sci UI控制模块----控制需要生成的可选项数目

	c.AIGebpCreate AI提案生成----AI提案不走UI逻辑，所以需额外建立一次



###问题：事件系统——已终结的事件，其他事件无法检索到，以致无法对效果未结束的事件的效果进行控制。

例子——皇嗣纷争事件

当用户选择不干涉让其自然发生时，皇嗣纷争事件结束，不存在切换情景。直到该地区的战争发生到一定情况，其自动生成请求调停事件，但此时请求调停是根事件，无法联立到皇嗣纷争。主要原因为，请求调停的Parent为Null而不为皇嗣纷争，所以请求调停的effects无法加载皇嗣纷争的effects

### 解决方案： ###

在效果的 消息（每回合调用）函数中OnChange，设定如果产生新的情景，则把触发该效果添加到新情景中。 而在GameeventBox中，将添加事件则把事件的效果入效果列表的操作 额外加一步，即判断该效果是否已存在在列表中，不存在则添加。

可能的问题：
因为复制效果给新生成的情景，效果来源是效果的Situ的Effects，即是启动该效果的情景的效果，如果在新生成情景与源情景中存在多级情景即：
A——B——C c是生成的，A是效果源。那么C中的效果，只继承A，而跳过了B。
若需要继承B则需要另想办法。


问题2. 需要预定义行省的国家。

初始化定义

### 问题：提案——出兵 


> 功能：执政官带罗马军队出去打仗
> 问题情况：当执政官出去了，还未回罗马，又发生了出兵事件

思路：
1. 动态改变该提案的Nature。在BackGround中动态改变。
2. 当自动生成的军队，打仗归来时，检测军队的驻扎地Owner是否为空，为空目前即表示为无目的地的军队（是否应该新建一个临时军队的标志？）,将归来军队转化为国家资金。


> 2017年8月24日

###问题：贸易封锁以及地产的效果制作。
> 功能：发生该持续性效果，取消相应或停止某功能，取消贸易，停止地产更新。
> 问题情况：如何能够确定持续时间呢？

思路：
1. 读取主效果的IBG，检测IBG的终结状态为终结。
2. 重做Trade，之前的Trade不合理，也很难与现在的思路对接
3. 当发生贸易停止时，修改区域的商品为空，当贸易事件回合响应，每次都会检测，目的地的商品是否为空，为空，则表示贸易终止。

Trade：
	1. 开始Move
	2. 计算随机数
	3. 接受中断，结束中断返回

####衍生问题：Trade的随机数如何做

分析：
	1. 随机的次数固定，但随机的出来的种类不固定
	2. 如果每回合进行一次概率随机，选择该区域是否随机，
	3. 而后以该区域是否随机成功为参数进行迭代，随机种子生成。
	4. 随机的结果是：必然会产生确定次数的随机，但该随机发生在哪里不确定
	5. 该随机种子的思路，也可用于人物属性随机上。

算法：
	1. A0=d	第一次随机发生概率
	2. A1=？ 第二次随机发生概率
	3. An=？ 最后的随机发生概率
	4. 得到当前点到终点的回合数 K，需求随机数count
	5. 当K=0时count必须要为0
	6. Ax 发生随机则 count--
	7. 那么发生随机的概率是否应该为count/k？
	8. 问题转变为每到达一个点，计算到终点的回合数，同时记录随机发生的次数
	9. 公式得出：An=count/k;
	10. 问题：Trade为两段路程 去与回。如何得到终点回合数？
	11. 是否到达过贸易地？否，则是k=Dis(stay,target)+(target,start)是
	12. 则为k=Dis(stay,start)

> 2017年8月25日

###问题：在委托调用方法中，绑定新的委托方法，新委托方法的调用顺序问题

> 导致结果：跑商跑到目标地后，不加flag立即执行一次移动方法，及表现上不会停留在目标地，加flag则会在目标地停滞两回合。

结果：
	1. Response是先注册的，所以当委托调用时，按绑定的方法的顺序依次执行。
	2. 游戏中的跑动的区域定义得不对，比实际要先一步。

综上两点导致这个问题，现已经解决。
在触发新的归程方法时，加速一次，即 立即调用一次Move方法。

##自然灾害、蛮族入侵、奴隶暴动 ——事件树

###问题：自然灾害的效果：如何保证一个地区最多出现一个军事活动？

思路：
- 为地区增加一个属性，IsBattleArea（Bool）
- 当发生战争时为其改变属性
- 结束战争后再将其变回

###Effect4 类 及 DesaterBGWork  IBG 实现

- 开启IBG
- 传参——TimeCount，效果持续时间
- 终止地区上所有的地产建造

####问题：如何获取正在建造的地产的IBG？
TODO：Assart 的IBG可能需要重建。

> 2017年8月28日

Assart接受地区信息的变动即可，而不需要在Assart中进行宏观控制

## 战争模块梳理

- 所有作战单位在新建时，都会入容器，该容器能通过，领导检索到该人物带领的作战单位（WarEventBackPro）
- WarEventBackPro带有两个WarEventBackPro的字段，一个为Adder，表示该作战单位的援助作战单位，构成一个链表。另一个为Root，Root为链表作战单位的根作战单位，比链表元素的抽象层次更高一层，在每一次援助时，援助的Root就会置为链表的根单位。

### 奴隶暴动的效果：Effect6

TODO：奴隶自动构成军队，如果奴隶军队赢了，则奴隶军队，往罗马行军，沿途遇到罗马行省，则继续打——（转化为蛮族入侵）

- 当奴隶胜利，事件转化为蛮族入侵事件
- 目前的问题：我们之前的战斗系统，都是一方静止一方运动，或者两方一出现就打，即在同一个区域。而现在出现的问题是两种军队都是运动的，没有处理该种情况的逻辑。

解决方案：

1. 去掉将军战死事件的影响
2. 事件触发机制变成了，当在一个地方的战斗结束，AI军队前往下一个位置，当到达后触发新的事件。
3. 新出现的问题：当援军未至，当事军队已经战败的逻辑处理。
4. 3的解决：去掉将军战死，检测战争结束，直接返回罗马。

### 寻路报错：当从A低点Move到B地点时，程序报错
解决：
	TODO：初始检测，如果目标地是原地，直接返回结果，不走寻路算法。=stayon

> 2017年8月29日

新的模块：

### 请求他国出兵。——一个提案
解决，将临近驻军干涉的判断修改一下 即完成。



### 官职更替时附带 作战单位的领导更换。

位置 ：WarEventBackPro的构造器中。时间标志位CW。

解决方案：
- 在新建作战单位时，加一个判断，如果加载的领导目前是一个官员。
- 记录该领导的任职地——官位。
- 绑定管制更替委托——替换成存储任职地——官位的人。

## 领土纷争——事件树

问题：同化期的效果还没做。
- 使者调停复用之前的
- 效果与皇嗣纷争相似，将对象一个改为路径合规的另外的国家
- 请求援军，新增Situation 请求援军，工作原理与使者调停一致
- 将援军引入Work1，派选定的军队去支援

### 问题：需要解决战争结束后，领土归属改变的问题。 
明日讨论

## 倾向不明——事件树
TODO：Effect9 ——倾向不明的效果。

> 2017年8月30日

TODO:入侵——奴隶暴动：罗马败，地区信息改动。

实现：
- 为地区类新添一个Bool字段，记录是否为同化期
- 在各大效果中进行判断，为其改变Bool型。
- 同时在地区类中添加一个静态方法，功能为扫描所有家族财产，取消掉其在该地的地产。

TODO：征伐：罗马军队+选定某个同盟国家组成（A+B）作战单位。默认作战单位为执政官，如果执政官不在 如何处理？

- 执政官不在默认为选人出兵，与执政官不在的出兵 形式一致
- 当执政官在时，该提案的MotionNature=8，附加变量为军队，显示军队战斗力，和资金
- 当执政官不在时，该提案的MotionNature=1，与选调停使者一致
- 在Work1（军事工作）中，判断gebp的附加变量2是否存在，是，则创建临时军队，不存在则跑执政官不在的出兵的方案。

TODO：倾向不明的详解：
- 本身主事件 是一阵效果，会引发新的事件
- 处理方案中有主动提出与该事发地打仗的选项
- 当选择与其打仗，其后续工作模式？
- Effect的执行方式？
- 将Work1的监听变成IBG的结果。
- 新添一种战争模式，该战争工作 启动，会停止主效果。 ——应对深度干预

##The Last
TODO：战争的形式判断，（进攻他国：增援某支军队），提案名称一致，也会出现形式的不同，如临近驻军干涉，有可能是增援某军队，也有可能是攻打某个国家。

- Work的启动参数 为Gebp，可获得事件、提案等

> 2017年8月31日

### 问题：第一次宣战，AI军队还在出发地，无法获取目标，那么出兵等什么的决策将没有目标。

寻路算法优化：
- 回溯算法存在问题
- 解决：
- 初始化时，将开始地 不入封闭队列
- 将Weight表全部置为无穷大
- 将Weight[开始地]置为0
- 这样做，意义为第一个最近点是初始点本身。而后更新Weight队列
- 避免了初始点能直接到的点，没有入Road链表的问题。

## 执政官主动提法案

> 2017年9月1日

军队——>援军的 到达消息函数中，应加上战争是否结束的判断，若结束则返回罗马，函数直接结束

军队-->结果判定，设计一个判别权重，当发生战争时，给一方权重设为1，另一方为0，当玩家援助一方时，援军设为2，结算时，判定谁的权重大，就依照大的一方来给出结果。
执政官应额外显示更多的事件，多出来的事件是固定的。

事件——法案
提案——法案更改项
提案变量——更改项的更改值

构成GEBP后直接投票

提案属性直接赋值为保守或激进

每回合开始，在事件生成器中进行判断（玩家是否有执政官）
如果是，则添加法案事件群，法案事件群，带有表示法案事件的属性，事件处理盒子中，对法案事件不会进行消息广播，且当玩家构成的GEBP的事件为法案事件，将跳过出牌辩论阶段，直接进入站队阶段。

TODO：当玩家是执政官时，默认政治派选人为玩家的执政官
- 当玩家的执政官不在罗马时，保持普通的工作流程

当前阶段：当情景为 Law时，加挂变量界面。

> 2017年9月4日

在加挂变量后，改变Nature，再次运行加挂变量函数，达到双变量加挂功能。

TODO：所有执政官主动提的东西，都需要加入执政元老声望消耗。可入表修改的东西。
解决
- 将宣战的功能修改为法案类型控制
- 而后给法案增添一个消耗的属性。
- 法案变成，只要是法案，提出都需要消耗。

### Law重建

Alaw_Attribute:
- ID < int >
- Name	< string >
- Value	< int >
- Sections	< array[] >
- CreditXCost < int >
- Topic	< string >

在事件发生器中，检测法案是否已在事件列表中，若不在则生成一个立案事件，否则跳过。
TIPS：如果后续需要在一个回合中连续修改同一Topic，那么将法案通过时的删除操作给去掉

### TODO：保存每个事件发生时，罗马对发生的地的厌恶程度（国家？）

- 创建一个静态字典型（Directory）
- Key为country
- Value为整数
- 表示罗马对某个country的厌恶度。
- 初始化均为0 ，写在AreaPool里。

### 宣战问题，先解决事件系统的宣战事件BUG，防止重复修改。

 2017年9月5日

宣战BUG已解决，需要注意：
- 效果的调用顺序，防止次效果找不到主效果
- 战争事件的迭代，逻辑容易出错

执政官主动 发动战争：
- 基于事件
- 事件名——主动宣战
- 提案——选出站方式
- 加挂变量——所有非罗马地区。

另一种方式：
- 基于法案：
- 如何提供变量？
